# 팩토리얼
팩토리얼은 단순히 `각 숫자를 순차적으로 곱하는 것`으로 주어진 수 `n`에 대해 `1부터 n까지 모든 정수의 곱`이다.

수학적으로 표현하면 `n! = n * (n - 1)! * ... 2 * 1`로 표현한다.

예를들어 `5!`(5 팩토리얼)은 `5 * 4 * 3 * 2 * 1 = 120`이다.

<br>

`팩토리얼의 재귀 구현`은 각 단계에서 `n`을 `n - 1`의 팩토리얼과 곱하며, `기저조건`은 `0!`또는 `1!`이 `1`로 정의된다.

<br>

```c++
int factorial(int n) {
    if (n == 0) return 1;
    return n * factorial(n - 1);
}
```

**n이 5일때 연산 과정**

**규칙** : `n * (n - 1)!`

**기저 조건 (BaseCase)** : `1! = 1` 또는 `0! = 1`

**계산**

각 단계에서 `n!`을 `n * (n − 1)!`로 표현함으로써, 최종적으로 `5! = 5 * 4 * 3 * 2 * 1`로 계산된다. 이 과정은 각 단계에서 `이전 단계의 결과(n−1)`를 사용하여 `현재 단계의 결과(n!)`를 계산한다.

1. 5! = 5 × 4! = 5 * 24 = 120
2. 4! = 4 × 3! = 4 * 6 = 24
3. 3! = 3 × 2! = 3 * 2 = 6
4. 2! = 2 × 1! = 2 * 1 = 2
5. 1! = 1 (기저 조건에 따라 값이 반환된다.)

위 단계를 거쳐 `5!`은 `5 * 4 * 3 * 2 * 1 = 120`이 된다.

실제 연산시 `5!(5 * 4! = 120)`부터 연산을 시작한다.<br>
`5!(5 * 4! = 120)`를 계산 하기 위해 `4!`값을 알아야한다.<br>
따라서 컴퓨터는 `4!`를 계산하기 위한 재귀 호출을 실행 한다. `4!`를 계산했다면 컴퓨터는 `3!`을 계산하기 위한 재귀 호출을 실행 한다. 이를 `기저 조건 (1! 또는 0!)`에 달성할때 까지 반복한다.<br>
(컴퓨터가 인지하는 `5!`연산은 `5! = 5 * ?!`기 때문이다.)<br>



<br>

# 피보나치 수열
`각 항이 바로 앞의 두 항의 합`으로 구성된 `수열`이다.

`첫 번째`와 `두 번째`항은 각각 `0`과 `1`로 정의되고, 그 이후의 항은 `F(n) = F(n - 1) + F(n - 2)`로 계산한다.

피보나치 수열은 `반복적인 합산으로 구성`된다.

<br>

`피보나치 수열의 재귀 구현`은 각 단계에서 `두 개의 재귀호출`이 필요하다.
하나는 `n - 1`번째 항, 두번째는 `n - 2`번째 항을 계산하기 위한것이다.
`기저 조건`은 `F(0) = 0`과 `F(1) = 1`이다.

<br>

`F` : 피보나치 수열의 `각 항을 나타내는 함수`.<br>
`F(n)` : `피보나치 수열의 n번째 항`을 의미한다.<br>
`n` : 특정 항을 지칭하는 입력받은 수다.

피보나치 수열은 `특정 규칙을 따르는 수의 나열`로, 첫 번째 항 `F(0)`은 `0`, 두 번째 항 `F(1)`은 `1`로 시작하고, 그 다음 항부터는 바로 앞의 두 항의 합으로 정의된다.

<br>

**예제 코드**
```c++
int fibo(int n) {
    if (n == 0) return 0; // 기저 조건: 첫 번째 항 F(0) = 0
    if (n == 1) return 1; // 기저 조건: 두 번째 항 F(1) = 1

    // 재귀 호출: n번째 항은 (n-1)번째 항과 (n-2)번째 항의 합
    return fibo(n - 1) + fibo(n - 2);
}
```

**n이 10일때 연산 과정**<br>

**규칙** : F(n) = F(n−1) + F(n−2)

**기저 조건 (BaseCase)** : `F(0) = 0`, `F(1) = 1`

**계산**

이후의 각 항은 다음과 같이 계산된다.
F(2)부터 계산을 시작하는 이유는 F(0)과
F(1)이 기저 조건(base case)으로 정의되기 때문이다.

1. F(2) = F(1) + F(0) = 1 + 0 = 1 
2. F(3) = F(2) + F(1) = 1 + 1 = 2 
3. F(4) = F(3) + F(2) = 2 + 1 = 3 
4. F(5) = F(4) + F(3) = 3 + 2 = 5 
5. F(6) = F(5) + F(4) = 5 + 3 = 8 
6. F(7) = F(6) + F(5) = 8 + 5 = 13 
7. F(8) = F(7) + F(6) = 13 + 8 = 21 
8. F(9) = F(8) + F(7) = 21 + 13= 34 
9. F(10) = F(9) + F(8) = 34 + 21= 55